沙中綫凌晨測試 料噪音維持數月

2018年05月14日

沙中綫凌晨測試 料噪音維持數月

■沙中綫新列車須接受負載測試，以水馬模擬載3,000人重量情況。江寶龍攝

【本報訊】為配合沙中綫預計將於2021年通車，港鐵正將信號系統升級，未來數月凌晨會進行更密集的測試，包括測試新信號系統以及韓國製的9卡新列車。新列車明年起會逐步投入東鐵綫，東鐵綫繁忙時間班次料可由3分鐘加密至2分鐘一班，但港鐵希望市民能體諒凌晨試車時的噪音，同時由於新列車比舊列車少了3卡，載客量會減少，有立法會議員憂慮未來東鐵綫會更擠迫，促港鐵研究對策包括是否須取消新列車的頭等車廂。

另一方面，外界一直催促港鐵盡快在東鐵綫月台安裝幕門的工程，亦因為更換新列車，市民至少要等多3年。港鐵發言人指出，東鐵綫將要全面使用9卡新列車取代舊的12卡列車，兩種列車的車門位置有別，故在2021年連接東鐵綫的沙中綫通車前，東鐵綫月台幕門肯定無法完工。

港鐵指現時東鐵綫及沙中綫的信號系統升級工程已完成大半，今年第4季會繼續於每天收車後的凌晨2至4時進行最後階段可靠性測試，料明年1月完成，迄今已有8輛韓國製9卡新列車抵港。

港鐵稱為確保列車及系統安全可靠，每部新列車將會測試行走逾600公里才會投入服務，測試包括負重測試，即是以水馬代替真人，模擬列車滿載3,000人時的情況。測試項目包括停車位置準確度、車門開關及廣播系統等。港鐵指未來凌晨更密集測試信號系統難免有噪音，望市民體諒，港鐵亦會以減速等方法減低噪音水平。

■韓製新列車由12卡變9卡，載客量大減。

議員促取消頭等增載客量

港鐵發言人又稱，新韓製9卡列車更為先進，例如司機可透過閉路電視看到車廂情況，連接東鐵綫的沙中綫南北走廊於2021年通車後，港島總站會在金鐘，屆時坐港鐵由紅磡至金鐘只需5分鐘。由羅湖往金鐘將來亦可節省9分鐘，車程僅需50分鐘。

立法會議員林卓廷質疑東鐵綫使用新列車後由12卡變9卡，載客量大減，令人關注將來東鐵列車繁忙時會否更為擠迫，市民更難上車。他認為港鐵應仔細計算載客量，若真的難以應付，應考慮放棄新車的頭等車廂，換成更多企位的普通車廂，以增加載客量。

港鐵解釋，沙中綫南北走廊要使用載客量較少的9卡列車，是因為港島的車站月台難容納東鐵綫舊有的12卡長列車。但港鐵指將來東鐵綫繁忙時間可由3分鐘加密至2分鐘一班，應可彌補每列車減少的載客量。另外明年沙中綫東西走廊（即連接馬鐵由大圍經啟德往紅磡的新鐵路）通車後，料可分擔原有東鐵綫約兩成客量，亦可紓緩東鐵綫的擠迫情況。

■記者江寶龍、陳志偉

上一則
陳日君嘆中梵難達令人接受協議

下一則
保釣行動3人成功抵京

12卡變9卡，依家已經夠逼
真係不敢想像

呢款泡菜做既車好唔好？
不過應該點都會好過支那做

點解要十二變九？ 個月台咪用唔晒？

唔記得港島邊個站放唔到12卡車....

再畀閪鐵斬到八卡
諗起都和味
啲車班次應該密到上落唔到客

哦。

如果有啲車長車唔停個個站得唔得呢。

好撚野加開咁多條線
中轉站就仲係個幾個
而家連車卡都12變9
MTR世界第一良心企業

梗係得係咪？

你太睇得起香港人